【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(5)

【工會宣傳】
香港會計手足工會
🔍Facebook:
🔍Instagram:
🔍Telegram:

HKAAP - 香港會計專業人員協會
Facebook page:
Telegram Channel:
入會申請表:
Email: info@hkaap.org.hk

*****
【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(2)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(3)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(4)

想請教下，本身做文職，u grad 都係乞食science, 無商科底想轉行做audit難唔難？ 洗唔洗一定要有degree先有人請？

我大概都知依行有幾chur, 但我唔怕捱，只係想趁仲後生轉行搵返有前景搵到錢既工，唔想一世做19文職眼見啲friend 閒閒地都開始事業有成，自己仲係搵緊15k一個月就好想發奮，唔想一世都原地踏步。如果想入行可以從何入手？

多謝巴打百忙之中都抽空解答我，辛苦晒無限OT依啲我都明白，但我主要睇既係付出咁多係咪會有返相對應既收獲，我承認我係睇錢份上我本身係cityU Science, 做左兩年幾19文職，咁既background 都應該入唔到big4 架啦， 反而想知local firm 既待遇係咪會差好遠？ 讀書考試方面我理解係可以邊做邊讀？ 白紙一張會唔會有公司請？我唔肯定依一行係咪適合我，但我好肯定繼續做而家份工就一定無前途做左兩年幾都係收緊15k, 同年既朋友閒閒地都收緊20k...

你考政府工好似適合啲 你想要錢姐

唔該巴打presentation skill 我反而覺得自己還好，照你咁既講法係咪都可以apply左先呢？我只怕連in既機會都無

政府工officer 位都多人爭唔係易入，而且人工我又唔覺得好高，只係穩定啫，而且我唔想入政府，入面會養到個人懶晒

原來會差咁遠但local firm係唔係都一樣要無限OT? 如果chur完但做咁多年都係得幾十k我又覺得唔化算喎

搵工搵到抑鬱

Local狗都唔做
人工又低 又學唔到野

點都報左先，有得in就算最後攞唔到Offer都起碼可以知道入去嘅人水準大概去到邊，比心機做好個Apt test同執執CV應該都大機會可以in，但如果你報都唔報就係自己白白將個機會親手放棄

Big4 intern成日冇野做係咪正常
日日悶到數手指

其實intern幫到手嘅嘢唔算太多
多數都係Bank confirmation, tie cast 呢啲
可能你問吓啲asso yr1會唔會有啲簡單嘅ToD可以分到比你做?

如果tax既話識埋 SUMPRODUCT VLOOKUP PIVOT TABLE INDEX MATCH，senior應該會好中意你

做corporate 既treasury係等乞食 利申fg 做左四個月

*係咪

9月入 dtt ra cyber做 有冇人知要學定咩野 令自己做得到野？
已經讀緊cissp既野

想知讀u入面如果無做過intern會唔會影響入big4機會
因為用做1年上莊1年去exchange 剩低d暑sem都要追credit如無意外都係second up grad
如果chur到爆讀可以博下上first hon 定係依家讀緊書既時間搵d細既firm audit or account related part time job翻下
同埋諗緊好唔好讀多科finance major (chur d 但係應該唔會defer)會唔會對出黎有幫助

九龍大學 acct major

識人翻pwc intern翻到晚晚3 4點放工wo

3大grad都搵唔到offer
Ching 做左幾耐commercial 再報big 4

有aptitude test就唔會睇返cv

有幾奇？以前我有個同事hku咪又係做second tier再min join過黎，big 4 audit睇aptitude test同面試揀人多過睇出身，但近期應該難入咗

就我理解, big4 audit係會收non-accounting major甚至non-business degree candidates, 但local firm唔會收, 因為big4工作流程叫比較規範, engagement team入會有senior帶/指導junior做野, 公司規模比較大有資源去train up junior, 細行無呢d資源去請non-business degree嘅人

我覺得就算你自資讀完個conversion program, local firm都應該唔會考慮你, 如果你真係想做audit就直接apply for big4 fresh grad啦, 如果big4請會幫你出埋錢讀conversion program不過會有賣身契

2nd tier我都未聽聞過有公司有conversion program scheme, 不過如果你真係自資讀左我諗都有機會, 不過條路都唔易行同好uncertain, 真係要好好諗清楚

3大grad+垃圾CV=垃圾

做左一年commercial 呀

依加做緊second tier a1但好彩我唔覺得自己好慘，我唔會自視過高既

就係衰ap test lol我人蠢無藥醫

Hku做second tier比我更出奇

但你個要求有Aco 就fit 到

hku同1科排頭同排尾都差好遠啦，用大學做指標無咩意思，再過幾年三大優勢更加唔明顯，當然你唔好太廢既u出身

啱呀，講真，我又唔係咩勁人，入唔到都唔出奇

巴打，d apt test有source

我知呀，但我果個已經out左

年年有update

佢無俾interview你？

無，我連ap test 都過唔到wo

入咗2020個batch X-Venture
其實當時都無諗過入到亦都無詳細考究個Program出路係點。有咗Offer先聽到好多人話好伏,什至話Program完大部分都係入Audit Wok team..
本身對Audit唔反感,只係最驚入nepture team,
想問下入咗X-Venture係咪真係咁慘
又無人Book又要入wok team?
其他同事又點睇x-venturer?係咪覺得佢地全部野都係半桶水?

入去做之前想調整下自己 Expectations 先,考慮下會唔會做銀行普通Perm位好過
唔該各位巴打

邊度peak咪送你去邊
都唔知邊個HR鬼才出埋啲咁嘅橋

佢真係叻啊 等班人不甘入audit ff入到xv有機會搏入advisory/deal
點知最後neptune settle重衰過直入audit嗰班 skill又唔夠人爭

你話within service line rotate 都正常
但佢好似係Rotate service line

邊到Peak就去邊到

簡單講：全年Peak

Rotate service line 信未得, 唔驚

大家有幾熟accounting standards

想問下呢份約你嗰陣大概幾時簽？
我要withdraw返個audit offer 但想hold多陣先

又係巴打你工時長撚到仆街呀我
完全認同最尾果幾句

求大家俾啲意見 黎緊fresh grad 手頭上有2個offer
應該揀pwc eg 定ey team c offer

Ey team c
男定女

我想問ey你點知係入咩Team架

咁快知係eg

小弟想請問做PWC audit係咪唔可以炒股票？
咁係要放埋手上嘅股票？定唔可以買賣但可以繼續持有only?
小弟只有USD 2000蚊美股 未on-board

撚有人知咩

Thanks巴打

呢行基本上無人唔wok

True 都係睇job睇老世

雖然我遇過好hea嘅
亦有好wok 但好job機率係得勁細

All shit

比咪比
我都做得好唔開心 每一日都好想quit
每一日開住機都諗到底點解唔開心仲要繼續做
但依個時候quit又搵唔到offer

Same
尤其是當老細夾硬要留你係同一個booking到
根本就做唔到本身入黎依間公司想做嘅野
日日都過得好冇意義浪費緊人生

利申 非audit

好撚煩peak又無得扣假早走
仲要頂多一個月
而家quit左都抖返一陣 畀自己回復下先

敢問巴打係咩team?

有咩好路數
Quit咗就理9佢啦 日日hea 9做算

無好路數 我未quit呀 但準備了

驚自爆總之就非audit

只係覺得除咗搵唔到其他工之外
就冇乜理由再留係依間公司

做咗幾耐？

上年啱啱fg入咋 我廢柴黎
一個peak都捱唔住

Diu same
Peak其實對我黎講係無問題
但前提係 如果peak個陣係做有興趣嘅野 我會好過啲

不過你諗清楚可能去到其他公司都係好wok 又會捱唔住 到時可能又要轉多次

非也

啲野真係好厭惡 仲衰過做洗碗
洗碗你都知要乾淨隻碗
做audit都唔知係做緊咩
我以為巴打做左好耐tim
我唔會再做audit嫁啦
所以想知巴打咩service team都咁wok
我見itra tax啲人都準時收工

可以留tg講 haha
完全明白你感受 份工搞到個人冇曬方向

而家a1唔係剩係做testing嫁
幾年前就係
要做wp 我見有a1差唔多要做咋成隻job咁濟
我叫好彩 non peak都係7點幾
Peak就最早1點返6日
好彩啲叫8點可以走返到屋企繼續做
我識人做到天光/返7日
我都以為自己捱到 但經歷過完全唔同講法
時間已經長 仲要做極都唔知為乜
剩係做working都算好
最慘要做一大埋好似關working事但又唔關事嘅野去滿足你老細一個小小無理要求

咁多人都係咁
我一開機望望下啲working就想喊
跟住全日就無心情做野
日日就係度磨 反正做完又有新野做

真成日做做下望住部機喊
一路覆email一路喊
明明冇人鬧你 但成件事成份工就係好on9

Exactly
成日做做下去廁所喊
都唔知自己做緊乜

唔係 點解覺得係k
我勸你唔係acct major就唔好入黎
綁3年呀 到時辛苦走又走唔到

如果dtt同ey會點揀

睇人 我遇過啲senior都好人 肯教
但你唔好expect佢地好醒
有啲好蠢教錯/一時一樣
有啲真係叫你睇上年自學

冇計,得big4 咁好pay
入得就預左光頭嫁啦

除返開根本唔好
我寧願減啲人工搵返人生
同埋份工係完全無意義

頂 我都係 我下年都係窩爸打

ching介唔介意留 telegram 傾下

銀行普通perm位好過

你知唔知咩team先

兩個都唔係fs

Ey then

真係完全無成就感
無人appreciate your work
唔做又唔得 但有未必有人會睇
但同時又唔希望佢睇
佢覺得唔大機會check都til到仆街

我見啲人做list co/ipo出到本書好開心
但我完全感受唔到
我唔知其他僱主係點睇呢件事啦
但我覺得果樣野根本唔屬於自己

但係上到上唔市根本完全唔關auditor事
同埋份工真係為做而做
雖則大部分工都係咁
但份工同時唔hea又無成就感/社會意義

咁樣講Tax同Advisory會唔會感覺上好啲？

呢個我唔清楚
但聽聞advisory開始叫人放no pay
Kp炒緊人tim

本身已經無咩value added

~(
要辭職轉行就盡快
越遲走個機會成本就越大
我到依家做咗兩年半
依兩年半好似已經將我嘅靈魂摧殘咗咁
其實我唔係會做到三四點個啲人黎
每日都訓到起馬六七個鐘
肉體上唔算好辛苦
但每日長時間集中精神做啲弱智野真係令人精神上好痛苦
一放假剩係想訓係度hea，咩都唔想做

簽名啲老細自己都冇盡社會責任啦
當啲staff狗咁撚

最遲都諗住年尾就走
我無諗住係呢行繼續發展
只不過覺得考左啲試 好似洗濕左個頭咁
但諗深一層 果啲sunk cost黎
你仲有半年真係捱埋去算啦

最後果幾句真
集中精神做啲唔係用腦 但又勁曬精神嘅野
呢樣先攞命
以前放假會睇下書做下義工做啲自己鍾意嘅野 而家連屌閪都唔想

話就話sunk cost，但事實就係越升得高，你走嘅話放棄個人工就越高

我第一年姐 根本無差別
個人工唔高點留住你
不過我見人跳出去都搵到同樣人工
今年就難講

ching做邊間?

今年環境都幾惡劣

做一年non fs 跳去另一間fs 基本上實請
不過唔好諗住入左fs就發達
基於你唔係親生，通常都俾狗屎垃圾你食

其實唔難
但fs一樣有好屎job

fs exp出到去叫價高好多

其實都係睇人

想問Ching kp係幾時pi?

No news 2 ar
11月 offer

same, no news

我都係三大acct major 宜家有EY offer等緊dtt and kp

如果三間都有 唔知team嘅話會做邊間？

唔會夠人

其實做second tier intern會唔會難d入big4

唔做intern都直入a1啦關乜撚野事

唔會啦 唔關事

應該dtt掛我估 我都想有得揀

我條真係夠人
一個a2已經好打得

CPA (QP) 同CFA 難度同所需要嘅時間有幾大分別？
如果當CPA 難度係 60/100，咁CFA 係幾多到？

讀多科finance唔會對入big4有幫助
倒不如chur到上First hon
grad job睇下有冇比big4更好嘅offer
/ 試下返audit工睇下自己係咪真係鍾意同頂得順仲好

返工返到有d灰

冇嘢嘅 過完個peak就無事

都唔止啲

仲慘

Peak可以係全年peak
覺得每一日返工都係落賭注咁
賭下之後有咩job

個retain假嫁
Book住先未必做果隻job
有機會畀人借黎借去

Verbally confirm 咗

佢地五時花六時變
一陣話邊隻job唔夠人就塞你去嫁啦
我就唔信佢地講啲野

醫管局會計點睇？
利申：未考哂qp

見到ha請finance trainee難唔難入
冇offer想乜都報住先

有冇人今年有big 4 experience hire offer.

係big 4做知比人講緊又真係自己唔岩既咪努力改囉，d人講講下就唔會講架啦，以前見過d升唔到既人唔多唔少係有原因

想問香港big 4 tax係咪好窄 難入過audit好多？

我外國做緊us tax （non big firm)想回流 但唔想轉audit重練 大家點睇

做bank back office 都係回流ge一條出路？

外國會計撚求意見

聞說上個月已有

唔知，香討之前有人講過

認真轉公司，好明顯你背後已經比人唱到"痕"晒，連testing都唔夠膽比你handle真係好自為之

咪on 9啦，你估big 4 d人多數唔係鳩下鳩下咩

有big4入，打死都入咗去再學
Second tier a1轉big4咪又做返a1, 都唔會expect你識好多
但呢個時勢好似好難入big4

冇人走咪冇空缺
Exp hire應該差唔多冇晒 入面堆sen根本冇跳出去

我舊公司無乜人走

呢個時勢難轉工
Big4少人走冇空缺入

下年啲客實再cut audit fee
唔走隔硬做落去只會wok上加wok
我自己年尾就儲夠三年經驗，諗住一夠經驗就會quit
搵唔到工都冇乜所謂，反正唔返工一輪都唔會餓死

我啱啱入行，冇得揀
想盡快入big4捱兩三年再走

我就好你少少
依家都係2nd tier
9月左右入返big4
如果我係你
一係就快啲chur多啲野上身做
一係就保狀持現狀
人地叫你做野你又真係唔識做時
就話唔識做，不過可以試下，教我點樣做
好多時senior 或者m 既，好心既，都會攬咗好多野上身
我就會由得佢攬，辛苦既又唔係自己，雖然會學少咗野
但係自己得閒左，可以温書做其他野
未past 哂QP就放多啲時間落去QP好過
你past 哂QP先講啦
牌就你既，report 又唔係你既，又唔係你你簽
叫到你做野啦喎，你又唔識做
我就會問A2， senior ，我會話我唔識做，不過可以試下
多數就會教你點樣做
學到野時，又不失風度
講真呀
你入2nd tier 都會會想入返big4
自己就勸你快啲返番Big4
始終big4先係皇道
雖然呢一兩年應該難 入啲
但唔好放棄每一個機會
人地點踩你，點覺得你冇可能
你就要更加做到比佢地睇
你係得既
你係做到既
咁先會有人睇得起身
加油啦
共勉之

多謝巴打
但連高我一個grade既新人有時都會idle，我既job比佢仲少
遇到好人既senior, 我自己都會多d請教下佢
始終唔係個個都肯教
自己都想學多d野

咪由佢idle 囉
唔好咁執着idle 唔idle
而係要問你自己
你係idle或者得閒既時間
你有冇學到野
如果你係有心既
Idle 時間咪温書囉
比人捉到咪話冇野做
問有冇野比我學，而唔係問有冇野比我做
因為問有冇野比你做，一定比啲屎你做，但又學唔到野
問有冇野學
到時佢唔教你學野都唔好意思啦
如果真係比啲好簡單既野你做，又或者比屎你食既
你咪快快手做完佢算啦，冇咩好留戀，快啲入返big4算啦
工黎架咋，唔係同佢拍拖呀
快啲温書好過啦
你聽我講
未past qp未攞到牌
你什麼都不是
你連正式會計師都唔係呀
對我黎講
Job is nothing
自己先係everything
識人好過識字呀小朋友
你識做野，真係大把野比你做
但係永遠都唔係升你
你識做人，你唔識做working 又點，咪又係升你
你要學既係做人，唔係做狗呀
Sor 講得直咗啲
但希望你明白
好多野，你控制唔到
控制到既只有自己
你想點係你自己選擇
如果你想控制到某啲嘢或者更多既野
個種叫做自由
自由從來唔係免費
唔係叫下口號就得（好似香港咁，除非第三次世界大戰，如果唔係冇機會推到呢個垃圾政府）
如果你想控制到某啲野
你就要變強大
變強大唔係叫你chur 好多野上身
而係你要識諗點樣可以令我學到個樣野
最後就係
你學到幾多野，係你既問題
而唔係其他人問題
你係有努力過呀，你有問過其他人可唔可以教你呀
但係你既思想始終係人地唔教你，人地唔幫你
人地教你幫你係人情，唔好take for granted
最重要既係你自己有冇心去做
有心去做自己點都揾到野去做

記住你係要做人 唔係做狗

Ching想法一致
見到有啲大學同學話間firm派左佢去大陸出JOB所以上唔到workshop，我心諗咁都唔resign??用自己前途去同公司揾錢，director又唔會多謝你

巴打所言甚是
最重要係點增值自己
其他野盡咗力就算

多謝
我都係呢個心態
有新國野學固然好
無咪溫書（屋企溫啦）

會計

滙豐收返offer，會唔會big 4都收返offer架

唔好意思，想請教下三大non business degree想grad咗入big4 audit，會唔會好難？如果我grad咗再讀conversion programme，big4會唔會收

金融海嘯個陣, 某d big4 開工前2-3星期先簽約 (講緊9月10月)
一日唔簽約, 你點知佢會唔會cut offer

想知如果一早簽左contract 9 10月先返工 會唔會都收返offer?

想問下
In-House accounting officer 大約career path 係點
Listed MNC
利申 Fresh grad 對account 0認識
Ug讀Finance (investment focus)
Intern 都係做過d 外資bank 既rm

一心想入big4 audit , 下年grad , 今年做IRD summer intern 有冇幫助

你finance team幾多人？做咩job duties ?

Junior account officer
個team 未清楚
公司叫TMF group

呢間好似做accounting services，有啲似Tricor，但benefits 應該好過Tricor，你係做services team，定係間公司自己internal finance dept既corporate accounting role ?

做corporate accounting
佢話 Major cliënt
我完全一頭霧水
本身諗住讀master 同係bank度轉入Corp Fin/ 繼續RM無搵grad job
呢份工係間公司個team lead介紹我

未fg薯仔唔清楚
不過做定最壞準備

你而家做緊banking既RM?
你想做corp fin或者RM，同Corporate accounting 好唔同，corporate accounting 離唔開ap ar gl 入voucher，埋數出financial statements，可以好tedious 同好悶，但呢個時勢未有offer咪accept住先，之後再轉

其實我留學生本身係當地最大間Corp bank 簽左一年約 前半RM 後半其他 dep intern
但轉full time 一定要master grad
我經濟上無能力讀
而家都係當地求其搵份工

intern人工應該未必夠俾master學費，你自己揾工賺學費已好好啦，我識有啲人屋企有錢，英國畢業後返香港揾工都要靠屋企人，仲要係三四線港資銀行工，佢嗰行應該要考CFA，但懶都乜都唔考淨係打機

TMF都聽過個名，但個人覺得Corp bank出路較好，你嗰行要master又需要錢讀都無法，完intern轉工前同人打好關係，可能未讀完master已有轉機

唔知in-house accountant 條career path 係點
我仲要0 Acct 底 大學讀得兩個course

好講際遇同運氣，命水既嘢...

係咪big 4 會比較好
無報到

其實係，但大前提要捱到

我有同學gpa好低，都入到second tier但做兩個月頂唔順裸辭，之後三年內左跳又跳，唔計audit嗰份，最短份工得半年，最長一年，離開audit後三年已過30k pm，一份cpa既paper都無考過，咁你覺得commercial 靠咩？

我無選擇 想移民
做呢份2-3年拎到passport 再算

做左local兩年。視野真係好窄，而家好想轉2nd

其實 IRD intern 對入big4 係咪真係有用?

想請教下係咪做過ipo auditing deal條exit path會好d 同埋係咪普遍好撚wok
有冇話fs定non fs接觸到既機會大d

利申 應該10月onboard 打算5年內跳corp fi/ pe

Big4 exp hire呢家收唔收top up?

應該唔請啦，聽聞freeze Headcount

經濟咁差 做緊Big4既大家驚唔驚黎緊呢年冇職升

唔會啦
唔升咪走囉 big4又唔係d咩好值得做既公司

有人仲報到big4 summer intern ?

今年fresh grad 仲未有audit offer 係咪玩完架啦

好似出得7788？

仲有人未死心

利申 冇任何offer

想請教non-accounting business degree 想考new QP associate level 抵唔抵玩？
應該可以exempt到部分卷
同埋想問exam enrollment fee包唔包learning pack？定係要再買？
thx

唔抵玩，唔做audit就唔好玩new qp，考試好叻另計，考試叻的話考CFA做finance 仲好，含金量更高

non accounting degree既BBA又唔係讀conversion，零exemption，non business degree一樣零exemption

enrollment fee包 learning pack，即study materials，可以自己讀完去考試

exemption 方面唔知有無答錯，你上公會個網自己睇，或者打去問好過

咁我就係英國讀緊final year, 拎左pwc audit offer,但因肺炎學校可以比你揀考唔考final,唔考就拎coursework分當final grade,考左就可以exempt CPA Australia, ACCA, ICAEW 哥堆但就無HKICPA, 想知我唔考final 對conversion exemption同offer會唔會有無影響?

唔過3是常識啦
intern就係second tier做

會唔會出左offer 之後收番， 聽講而加4月份開始已經勁多idle

唔好呀!!!!! 我11月先開工

有無得畢業都未知

聽講澳洲個邊黎緊幾個月會重新review cut 一半offer

黠會畢唔到, final online 考呀嘛, 一早announce jor

一日未到最後都唔知
一陣話大家出貓唔計數要最追成件事又係柒
同埋而加QP 佢推遲1年，年尾考試又多一批新畢業既QP workshop 如果佢搞唔掂考試場地同facilitator 隨時禁考令唔俾大家考試

```

由2月開始成條team wfh到而加

我1月wfh左幾日only

sorry阻大家一陣 想問PwC tax intern幾時出offer?又或者佢仲會唔會出?

1月到而家wfk得幾一日定兩日
不過auditor有天生抗體 唔驚

有冇人依家想轉工
利申，middle level，個市好靜

市面上其實係咪有人會收錢幫人簽hkicpa既經驗

綠色big4想賺referral fee
有人想入火坑可以加我tg

姐係點?

聽閒B記 R記 S記全部凍薪

共渡時艱

都幾仆街
明明Fee一早傾好曬
今年條數根本冇問題
預計下年唔好景就cut cost

同問 姐係點
唔該

邊間

有呀，邊間唔講廢事自爆
準備裸辭算

有無巴絲讀過conversion 可以分享下？

可以呀 你留tg

我想知讀conversion係咪有車馬費

想知加一
今年上完conversion 要十一月中先可以番工,dllm 成半年冇收入

人工一樣，risk 有機會快 d 拎到 qpay depends on firm
工時 risk 好 d 但出路 audit 好 d

有無Ching依家都無offer
依家得翻d中資公司唔知報唔報好

自膠覆錯Po
想講intern

乜都冇

有冇巴打由big 4 轉去corp fin？

Kp唯一好處 conversion即走都唔駛賠錢

Really?
conversion 期間有幾津貼？

If you hadn't taken the CPA exam one year earlier, you wouldn't be working as an accountant now.

If you hadn't completed your bachelor degree in accounting two years previously, you wouldn't be working as an accounting manager now.

同問

Ching洗唔洗conversion? ilab個時間唔會撞conversion咩？

80蚊

唔洗上conversion係咪番工前reject offer都唔洗賠錢？

應該無
想問有無conversion group?

邊間？ 可能一齊上

Ey 乜消息都無

15/6？

？咩意思

日子

咩來？
我交左我讀過嘅course details , 你都未通知我waive 咩科

請教下會唔會有人一路讀cp,一路返工, 放工先溫書,work唔work.

我收到通知了

有。我果陣係有時間就溫，鬼叫自己蠢

我都係 但iLab教既野真係返工咁junior就會用到？佢個feel似for日後多d咁

full time cp ?

有得咁做咩，big 4 cp 唔係有am pm 有class 咩

想準備下一次庫房既二級會計主任，有無人可以討論下

乜野係ilab

Yes ah

work 上堂集中到精神 返去就唔洗點溫

佢話學 programming wor我自己0底 考慮緊上唔上
但又冇話幾時上 齋叫你state earliest availability

你邊間呀

大把人係咁

放棄左 我報ey kpmg advisory and audit apt test都唔出俾我

想問pwc cp 係咪webex 上？

人地讀4年 你讀3個月 俾錢教你搶人飯碗仲想點

咁你叫big4 唔好收非acct major lor, 叫都叫搶飯碗如果acct major 果果都有料就唔洗收其他人啦

想問下有冇人有apply BT graduate post
4月尾做完written test之後就冇哂影

係咪audit？

我apply advisory

我都係未有消息

唔知audit岀咗未 零消息

你好似調轉咗
係有料嘅acct major都唔做big 4
搞到唔夠人，所以先要請non acct major
利申：non acct major

Audit?

有無人由bank跳返入big4?
做fo真係做到灰 入risk assurance / advisory 嘅fs team有無可能

我但係要由頭做起，不過得tax fs。
真係唔想做fo 垃圾工

fg?

係報graduate program?

有? 有無得傾下

係。做左就快一年bank fo，跑數位嚟。好難頂，唔想成世人日日跑數。

但係我其實都只係一年，唔算真係好浪費時間。巴打你本身做左幾耐先？

我做左就黎2年 mt program出身
但做落真係好垃圾 頂唔順係咁跑數

想長遠做audit，想做partner？知唔知audit上到去唔係齋揼石仔

想做audit唔襯後生做，年紀大想做都無人請，或者被人嫌你老，唔夠精力睇日出，基本上年過28已身體明顯差一大截，呢個年紀到時可能12點已要瞓覺，你仲想玩完其他工先嚟做audit

邊到fo...corp/pb/ib

垃圾retail

咁mt出身會好啲嘅。做緊corp？

而且你已經做左兩年，grad program應該都報唔到，無記錯係最多full time working experiences兩年？

做緊corp 但唔中意job nature
出到黎發現自己除左銀行野之外其他好多野都唔識

exposure點都做好過三年純做audit 嘅，好似係

有撚用
多而唔精
你跳出嚟可以做邊行？

asso 階段做多人地幾個月audit 除時只係意味著你做testing 比人地做多幾個月，比人地放多幾個月嘅飛機

正常assurance a2可以當仙上lead上face
XV a2最多識上下cash and cash equivalent

其實講到尾咪又係睇做咩job
全年做一隻大job 個啲咪又係除時對confirmation對到升senior

big 4揾fp&a 無回音？agent好似成日出ad揾big 4人做fp&a？

做fs唔係仲好咩？有無諗過做manufacturing 既fp&a 會點？

近呢一兩個星期睇Linkedin見有2間FS有opening
另外2間唔知

做corp 唔洗岀返黎喇，托咩

ching可唔可以講多d
e.g 通常係咩grade走去PE fund做？易唔易走？

而家做緊b字頭2nd tier
今年會升a2
本身想年尾搵fd refer入逼科
但今年個市咁撚樣係咪會好難轉返入去

黎緊入呢間
想問係唔係都係一年先a2同幾錢人工？
有冇qp training? Thanks

有1.5日雞精班，但廢
不過照上持下concept
聽fd講人工睇你邊team
Gp1做sme人工低過其他team
以sa1為例，冇q pay情況下 gp1得21000，其他gp就24000

咁係唔係一年升a2 同a2幾錢人工

Fg?
多數做一年就升架啦
除非你表現同態度差到仆街啦
A2 18k到啦

Btw如果入到gp1 gp3就祝你好彩啦

仲未知入咩gp

三大acct 今年入唔到big4 audit
有BDO offer 仲應唔應該去其他2nd tier interview?
想入返big4

Big4 Fs audit 定係 2nd tier advisory 易啲跳去big4 advisory?

背景同你似
我大同最後都take jor BDO offer
利申：此人不是我

big4 跳big4 啦緊係

你gpa差定interview差
有手有腳就入到啦

自問interview 正正常常...

有無人audit a1做唔夠一年就走？

開始懷疑自己冇手冇腳..

唔少

想問下有冇巴打聽過Lawrence Cheung cpa company limited
有冇評價？

間間local 差唔多，唔岩做咪再轉囉

好thx

點解bank rm 唔請audit 狗

非major d 仔audit 好易入

3大acct 女

女仲易啦

Gp1 gp3有咩問題

fg 無知一問
hlb audit trainee 好唔好做？

Gp1只係做sme,冇list co
Gp3就接左好多wok case

HLB聽聞好wok 好似係

9 填

問client 攞野一定係女著數d

連填做乜engagement都亂填啦
timesheet好多時候唔tie實際上做既job

Fg想問下mazars做唔做得過

巴打想問下Mazars出左interview未
今個月佢email contact過我話要交transcript
之後就無回音了

你試下個客個accountant 係四十歲以上嘅中年女人

呢種應該直接轉行？

根據觀察得top pay果一兩個先有得去半年至一年

2020 offer?

yes

20fg收到mazars group in 佢話係case study有冇人分享下以前問咩

巴打幾時收到group in

今日中午打電話黎 冇email
都係上星期交transcript

係呀巴打一樣？

Same 今年請多唔多人

想問下入big4advisory deal個d background大概係點

之前我2月尾都收到email叫大家等下，之後5月中有send email叫交doc.
5月尾好似開始gp in

你真係勁，間間secondtier都搶住請你

點解會諗呢d

D 記wok 死

有冇人可以講下呢個薪金表仲係咪update?

想問埋top pay high pay normal pay係點分？

冇阿，我最後reject 左interview invitation，就算有去gp in，唔代表會請嘛
PS:我好廢

想問你報tax 定audit?

Audit

我都係咁 不過冇收到話要交doc
睇怕都香咗

等埋六月份啦，可能有機會既
因為我收到既email寫：
5月尾至6月先gp in
7月先開始individual in

簡D記啦，friendly 啲

唔好搞笑啦，怕wok 唔好做big 4

大家千祈唔好入hlb

真係唔好做
Benefit 撚狗咁
個receptionist老臭雞又係串串共

真係好撚垃圾個福利
想知再講

磨牙

So完你之後你見到啲benefit你咪又係唔做

我想知有冇人accept hlb offer

唔好咁痴線啦
呢啲公司係要餓下佢哋
Elite 啲benefit都好過佢

算啦你都係搵第二間
我認真
人哋唔show你肯定有佢原因

你仲未有offer係手

graduate同intern嘅分別 你係咪想我咁答你

In 左
一次過Written test x2 + hr + manager
攰過翻學

點解你知既？

但點肯定得一個quota?

有冇人做過zhonghui?

你冇俾人收Offer？

冇呀，有hlb同呢間offer，諗緊做邊間

Hlb佢有冇問你幾時要覆佢？
我都係建議你去zhong

下星期覆
想問下點解會覺得zhong好d既？

你幾時in hlb ?
Zhong 福利方面好啲
Hlb呢啲真係要餓下佢先至得
俾少少骨氣

到時佢問你點解唔要Offer你直接同佢講話福利方面太差

利申：我當時就咁同佢講

留Telegram溝通下好冇？

有冇人知Grant thornton advisory點？

Dtt 美國開始炒人

有冇人係做咗幾年野，半途出家入 big 4?

巴打有offer?

你係靚女？

做左一年轉入去讀conversion

介唔介意分享點入返去，我做左幾年野，想做返Audit（當年請左我）

係咩驅使你想入返audit

我而家好想做唔會後悔的

我個陣grad左一年照報grad program炸喎

ching 三思啊!以前我都以為我捱到，點知宜家返audit intern已經又悶又chur心力交瘁，真係唔係話想捱就捱到

想問有無得做acct唔做audit?定係一定要兩樣都掂d?宜家返audit intern返咗第一日已經想quit

acct指入數？大firm auditor未聽過要負責入數，可能我孤陋寡聞

想問interview果陣可以問partner咩問題
同埋partner in通常係講中文定英文
之前聽人講過用廣東話in

巴打之前係big 4做audit做咗幾耐? accounting major?

要入快入喇，做咗幾年野 已經難搞

我搵唔到路入報A1/ SA1都冇回音諗住俾d誠意考份QP先，又咁啱轉制，出年先有得考（我acct grad）

唉好灰

business combination valuation reserve

入到大公司係買到個名，但上面大把老屎忽唔走，越出名越大既公司，中層至上層越多人坐定定唔走，如果一間大公司出名，但turnover 極高，俾offer你都唔好做

無exp點報SA1 ?

而家先報second tier，係咪連interview 都無

好多都有，除咗Mazars 有叫交文件，其他都無消息

但我唔係accounting major

有d firm A/SA 都係同一個job ID, 我估係到時按經驗決定 Job grade(如果請）

我覺得學consol應該要識，自學應該唔難

有無巴打去GT面完試收到offer？

唉今年grad一個offer都未有
基本上叫得出名既2nd-tier都報晒 一係in完收皮一係冇回音 明明cv唔係差 係咪今年啲firm想搏請3大
Btw今年crowe係咪冇開grad program

有無試埋HLB?

最多去到mi

我得兩間 慘過你

有呀 都係冇消息 經jobsdb同官網都試過

如果peak嗰陣連HLB都無offer，只有做local或不斷send application，或者揾mnc啲graduate program 做in hse會計，咩都試下，今年一定難揾工，好似仲差過沙士

印象中cu會教BCVR，但其實好似BCVR 係consol嘅最後會cancel走。BCVR係用黎輔助學生做consol嘅方法之一，所以唔學BCVR對你考QP係無影響。

好似係

係呀BCVS最後會變0，但係如果考entries應該要識
不過我未考過QP，唔知考試會唔會考到

會唔會係咁

利申：我記得有教過不過唔記得晒

用Bcvr只係做consol嘅其中一種方法，learning pack應該都無，所以你唔用/唔識應該唔會係qp蝕底的

Consol 先至難

Which 3

唔好嘥時間hlb
有你都唔好去in
真係嘥時間

Pkf都報

我有幾個fd今個星期開gp in la

我d fd三月報
你再send 多次email問下

Same

都有in其他accounting related既工但都死死地 冇既話可能讀master 唔想做Local

岩 今日忍唔住sd左email問係咪唔開 唔知會唔會比人屌

點解咁講見佢長期請人

咁慘 係咪就執笠

有無收到email要交document?

你不如send早啲send個email問下，可能miss咗你，我4月底5月頭報都有收到email,雖然未有invitation, 但佢話6月個流程都係group in。

Crowe狗也不屌

仲收人？

EY長期開住
不過報完有無人理就唔知

Crowe 唔請呀 今年 有insider news 唔好等依間啦

可以報左下年先，期間打住工又搵下工先

一定係打電話
email佢未必會覆

audit?

Rm

唔係識呼吸就得
仲要講能力
我前幾日壓力爆煲左...

做commercial

Pkf tax intern 好唔好
洗唔洗日日OT?

有冇人知D記9定10月onboard

D記有9月，10月同1月
Total 3個batch架

有無EY audit 係virtual offer reception之後有消息想知on board 日子

有冇話讀conversion會唔係9月batch 因為8月尾先完course 9月onboard咪好chur 我仲要conversion開始前幾日先完sem

定係跟收offer日子 小弟3月尾收offer

唔關事架
9月batch係月中先on board
都仲有半個月抖下既

有冇人知sw sa1人工係幾多

唔該ching

big4 audit
中銀真係好惡頂

咪講咗7月先會有確實日子

想問吓如果要conversion 家陣都冇offer係咪收得皮唔洗望1月Batch

因為我個陣offer reception個hr有話5月6月可能有進一步消息唔知係咪佢up錯

有啲firm會onboard之後先上下一屆既conversion

Same here ching 收到tmf accounting & reporting
但又好糾結會唔會做2nd tier audit好
撘單問做Accounting services career path好唔好

有冇巴打可以講吓tax intern其實要做咩就嚟on board 但完全未返過office工 有啲淆

睇下佢有冇講明我諗

Accounting major ?

GT好似換左高層，伏左好多

我諗SW會好啲？多野做可以學多啲野到時exp hire可以show到自己係一個做到野既人？我係咁諗

GT係咪派晒written test?
有間local 派左offer 話等人用
又驚無grad job 失業諗緊係咪食左先

Local周街都係，我諗9月先搵都未遲 (我覺得)
除非等開飯

又真係算幾等開飯嘅
因為有屋企人準備退休
但其實想問多句，入左local真係入十八層地獄永不超生？

有冇人有MAZARS既gp in?
第一次去gp in.....
想向巴打們請教下

想問下
13K local firm ot無補水係咪根本唔值得做
就到我上堂 比我一星期請2日嘅半日no pay leave

你幾時？

今個星期5

Same 我估都係self intro , 再討論case，presentation. 放鬆啲，希望大家都有得individual in 啦

第一次group in, 好緊張

當做小組討論囉，其實我都緊張，始終唔知會同乜人一組。唯一可以做係練好個self introduction

希望佢派多啲interview 啦

Yes

所以個GROUP IN CASE STUDY 問下, 不如講下

巴打點樣apply mazars? 直接send cv email?

分享下 please

想問有無人做完EY game assessment 收到written assessment 做 2 條essay， 但email又寫interview

係written test黎

有間公司嘅幾頁資料包括背景同現況咁 要identify有咩問題同諗解決方法 好似d傳統bba group project仔咁

下 我當年係問下讓唔讓座 一題中一題英

屌你有無GT人呀
成日講second tier, 但係就無左GT份

You sure 23k?

Q pay how much ?

重點有冇13m

Assist man 36k

Thx for letting me know

Sa1走？

S3升上去man乜一定會升到㗎咩
你跳去bdo嘅原因係因為驚升唔到？

S3仲唔跳去commercial ?
話時話你而家個價連埋Qpay 實質有幾多？

我就係唔知嗰table計唔計qpay

Oh thx

有冇pwc巴絲分享下x-venturer到底伏定唔伏
9月入去做 而家有啲淆 有friend話兩年之後都係碌落去audit...

我想問audit 嘅話，一般group in完幾耐mi 同 pi?

有fresh grad 既囡囡問野就加我tg: suckchina
仔就唔好問

咩grade?
我做勁短時間已經癡左線

我冇in, 我個fd gp in 完一個星期內通知MI, MI 完又即日通知PI
佢今個星期PI咗，不過未通知有冇offer

唔係有機，係一定。
不過no pain no gain

想問下big4 audit 轉入advisory嘅機率高唔高

邊款advisory
FS Audit好多regulatory advisory projects
做得好加識人唔難轉

Fg派入fs機會高唔高

磨牙磨牙

靚女先有d 機

你send封email去表明心跡?

玩野咩？ 識我老鼠咩

Why not
我果陣都有send 話我煙腸時做過相關乜乜乜 所以覺得fs係我目標 雖然我唔知最後入左去關唔關封信事
你入到去要有好exit都係靠自己r job, r transfer
所以我支持你send

唔明

in house account 通常幾多 k
公司 日資，賣衫
20 fg，8大非 account degree
少量 account 知識

補充，未來想做 commercial financial analyst
有冇師兄做幾年 account 轉做 analyst

under 15k?

我開18k 都叫我去 in🙂

到時會壓低1-2k

咁有16,17都算 OK
但有冇人做做下轉去 financial analyst ？

Sw今個星期pi?

我有兩個fd今個星期PI。不過聽聞總有gp in

好彩姐
你朋友係咪上個禮拜mi?

好似係

⼀定冇，最多13k

diu, 又係哂9我時間去 in

Thx

PI都係普通傾計+自介

入PI 好似唔難，我d fd gp in& MI 表現一般都入到PI

佢地background好普通, 正正常常咁
SW應該唔難入

點解咁快癡線

13k 8大睇唔上眼?

咁冇理由壓我 5k🙂

可能big4 15.5k真係低左啲
但18k account fg難左啲
始終初入職會計文員無硬性要求
做local見過有client既accountant 10年經驗無Q到都有30k

SW 間直係黑店，wok完唔簽經驗
辭職拖得就拖，只少拖你一年半載
HR勁廢，只會同人講等partner簽名
簽咗兩年都簽唔到俾人
奉勸各位，入職前真係要三思

有聲

Bdo把聲先正喎
真係好撚好撚正信我
Ey有機會outsource左去大陸說有鄉音都唔出奇

巴打你都係做bdo?

Nah

想轉risk / m&a其實

20fg 想問下有冇人知係big4做過intern攞左return offer. grad job正常係咪都係會派番去個條team(問過hr答完好似冇答咁) 感謝大家

我做咗兩年幾big 4 audit
都見過唔少senior轉到去做advisory
internal transfer又有，轉出去又有
不過risk 佔大多數
而且risk 嘅門檻唔係好高，就我所知有部份轉到去risk 嘅senior 做audit個陣係拎normal pay
不過值唔值得轉又係另一回事
如果想長做big 4做到升經理嘅話就可能好過做audit嘅
ot 肯定冇咁多，人工又同audit 一樣
但如果想跳出去做嘅話，出路除時仲窄過做audit

[暴大校友要人] 登記出席投票

咁m&a個面呢？ 利由啱啱個peak 0ot

聽過嘅case一係top pay一係去外國
利申：我都想轉不過我三年都係得normal pay
再利申：我嘅ot 時數我都幾sure 係低過其他人嘅平均ot時數，如果越wok就越值得拎high/top pay 嘅話，咁我的確係抵拎normal

我好撚wok

0ot都wok？

0 OT 但日日4點唔WOK

可能我講唔清楚 做到四點 但係唔派OT

想問各位 如果今年9月前收到offer但

之後要有一個月成個月去外地有d緊一要野搞 要remote working

2021 1月/2月 邊一個月會好d? 相對上冇咁忙？

Let say 做tax唔係audit

唔該哂

我想問mazars 等幾耐會有second in ?

你check返email有寫，7月開2nd in

可能有回報嘅，話唔定你啲經理撐你拎top pay
以前做a個陣試過有job 一個鐘ot pay都唔派，但個senior開聲叫我ot仲要個語氣都唔多好
我又覺得啲野都唔急
嬲嬲地六點幾就走人

走完第二日點面對佢

真人有個都正，隻腳好長J 得過

Hr姐姐嚟？

到時用第日玩法囉，上hr 度大大聲屌佢，再搵日屌個partner, 最好比其他豬肉台既A 聽到，搞大佢等無人再同佢賣命，睇下邊個會驚d

而家d A 唔做野都係度好似好叻咁拎上黎講，到你做S 既時候d A 走晒你就知味道

可能背後有野你唔知姐，你憑咩覺得 d 野係唔趕

bxo hr

咁講啦
一蚊ot 錢都唔比嘅話，我肯ot做係做善事係比面，就算唔ot做道理都係我個度
憑咩要我做義工？
同埋個隻job 嘅deadline都好明確，事實上就完全唔趕，點解要ot？
反而係個senior，每晚十二點一點先走，第二日差唔多lunch time先返，返公司冇耐就放低個袋就食lunch， 又食得耐
咁樣做野嘅工作效率除時仲低過朝九晚六
然後我準時返工就叫我ot，都on 撚99
利申做咗s 成年，啲a 幾點返幾點收我完全唔會理，真係要ot 我cut 自己鐘都會比返鐘佢

uniqlo ?

唔係🙂

邊個dept要就去邊做
9成入返audit, 不過叫做易啲入fs/ig
但係啲人唔會想book你
因為你做2年唔係真係做audit嘢, 仙價但a1 knowledge

如果有你做我senior就好

你做邊間? 係咪wok team?

冇架啦，肯定會得罪人面阻阻
我一入firm個陣都怕得罪人，會陪坐會做義工
有啲人唔介意，甚至會享受但我唔係啲咁嘅人我就係好介意好唔鐘意
後尾諗通咗
我ot陪坐做義工
得著就係我可以得到senior歡心，更大機會拎到high pay
而呢種所謂得著充滿不確定性，我做完義工陪坐完都未必真係會拎到high pay
但我就肯定會失去咗每晚hea 同休息嘅時間
每日返工都已經chur，有時間hea同休息真係好重要
再加上我又覺得公司唔會唔升我，我做野雖然都唔係好，但做野比我鳩嘅亦都大有人在
既然陪唔陪坐都一樣有得升
為咗一啲充滿不確定性嘅得著而放棄咁多失去咁多
理性話我知唔值得

我都想才俊做我senior啊😭😭😭

2nd tier都有ot fee? 可唔可以話我知邊間

想問吓你依家S幾同埋OT完之後人工會有幾多錢

有冇鳩人鳩事分享下，我想做正常人

聽講0top pay 算吧啦

咁大獲
咁絲打有冇聽過new venture呢個dept
其實當初想做呢個點知on99填錯咗XV
有冇機轉到入去？

通常都係

想問有冇人知 big4一年分邊幾個月份既onboarding batch?
我岩岩grad 9 10月onboard 我驚會遲入過同期grad既人好多 因為身邊有fd已經開始返緊其他工

可唔可以book埋我

思想好正確 但現實係你唔ot就個個當你異類 都on99 返工做狗返到唔記得點做人

New venture唔同野，做d IT project/ product 嗰d

FG應該16k 至18k都可以試，16k 機會大啲，幾年前見過jobsdb有間Iron Mountain 既mnc請會計FG有20k pm，零經驗都20k

commercial 嚟講，識做full set of accounts 三年exp 無牌無degree，SME都出到30k pm，要one man band，但人工無得再上

想問小弟咁既情況易唔易有big4 interview(audit)
poly engine grad GPA 3.1

連engine都黎搶big4係咩玩法
自己果行冇得撈咩

返去你嘅工程啦

有得撈同好冇撈係兩回事
兩邊都係做狗 想做隻高級D既狗

有冇人知今年sw written test係問啲咩

大家都係狗 不用分這麼細

你準備in？

報big4 audit有冇話幾多gpa先有得in
已練好一身神肝

今日in完 無written teat

上去office 冇written test ?

介唔介意講吓background

Zoom in阿

Self intro - gp discussion

之後講如果有既話下星期會收mi先上office

幾驚你話M I 冇written test

係manager in 前先written test?

Mgr in之前要做30分鐘嘅written test

你有pi未

未呀你呢

Sw有冇消息

但今年係要寫啲咩架？

對比兩年嘅Financial statement

其實唔係好需要計
不過我可以提你嘅係記得gross margin 條formula就得
其他我全部文字吹水

你到時會見到其中一項係revenue同埋件貨品嘅價錢
到時你應用返gross margin 條程式去計個數出嚟然後你再應用下就OK

話時話收唔收到瘋幾時pi

我唔做hlb wor
介唔介意話俾我聽你邊個禮拜mgr in同埋邊個禮拜partner in

係
可唔可以話俾我知

最後你揀咗邊個Offer？
Gt or sw?

無IT 底會唔會累全家?

ey audit 今日俾左offer有無巴打知係咩team
係咪通常跟返果個manager

借問聲巴打幾時pi？

上年11月尾

幫你推吓 我都搵緊工
仲有邊間有得報

上個星期做左ey grad program個apt test

有冇巴打知黎緊個安排係點 可以點準備

人在外國佢話就算in都路洗我返去in會Zoom in應該

希望會請做tax

想問吓你pi完幾耐有offer?

巴打 你係幾時交資料比佢地？

10日前

Mi完幾耐有pi

想請教下之前考過ird筆試嘅師兄 有無啲咩貼士可以比小弟

嘩呢個我真係唔sure

個recruiter 話我係經人refer 但我明明帶識人做ey

正正常常網上報 anyway做完個apt test覺得機會唔大 個分析結果出黎d qualities 唔平均妹極端下

*唔識人做ey

想問你係報2020定2021年

2020

Thanks🙏你係報tax right?

未分派咩division

但我外國做tax 所以想做番

幫推到人答